\documentclass[a4paper,12pt,fleqn,french]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{makecell}
\usepackage{xcolor}


\title{DM1 : Algèbre 1}
\author{Lyes Saadi}
\date{\today}

\begin{document}

\maketitle

\section*{2-9}

Soit $E$ un ensemble, et $A$ et $B$ deux sous-ensembles de $E$.

\paragraph{a)}

Soit $x \subset E$, et supposons $A \subset B$,

\bigskip

$A \cup X = B$ si et seulement si $A \cup X \subset B$

$A \cup X \subset B$ alors $X \subset B$

\bigskip

Et $A \cup X = B$ alors $X \setminus A = B \setminus A$

\bigskip

D'où $X \subset B$ et $X \setminus A = B \setminus A$

\paragraph{b)}

Soit $x \subset E$,

\bigskip

$A \cap X = B$ si et seulement si $A \cap X \subset B$ et $B \subset A \cap X$

\[
\begin{split}
    B \subset A \cap X &\text{ alors } B \subset X\\
    \text{Et } A \cap X \subset B &\text{ alors } X \subset B \cup E \setminus A
\end{split}
\]

\bigskip

D'où $B \subset X$ et $X \subset B \cup E \setminus A$

\pagebreak

\section*{3-12}

\[
\begin{split}
    \text{Soit } &\mathfrak{A} : ( \text{ \emph{Albert} commande un dessert } )\\
    \text{Et } &\mathfrak{B} : ( \text{ \emph{Albert} commande un dessert } )\\
    \text{Et } &\mathfrak{C} : ( \text{ \emph{Albert} commande un dessert } )\\
\end{split}
\]

\paragraph{1)} $\mathfrak{A} \Rightarrow \mathfrak{B}$
\paragraph{2)} $(\mathfrak{B} \vee \mathfrak{C}) \wedge \neg(\mathfrak{B} \wedge \mathfrak{C})$
\paragraph{3)} $\mathfrak{A} \wedge \mathfrak{C}$
\paragraph{4)} $\mathfrak{C} \Rightarrow \mathfrak{A}$

\paragraph{a)} Table de vérité :

\begin{tabular}{ c | c | c || c | c | c | c }
    $\mathfrak{A}$ & $\mathfrak{B}$ & $\mathfrak{C}$ & 1 & 2 & 3 & 4 \\
    \hline
    V & V & V & V & F & V & V \\
    V & V & F & V & V & V & V \\
    V & F & V & F & V & V & V \\
    V & F & F & F & F & V & V \\
    F & V & V & V & F & V & F \\
    F & V & F & V & V & F & V \\
    F & F & V & V & V & V & F \\
    F & F & F & V & F & F & V \\
\end{tabular}

\paragraph{b)} D'après la table de vérité, on en déduit que \emph{Albert} et \emph{Bernard} commandent un dessert.

Tout autre combinaison résulterait en une contradiction logique.

\end{document}

\[
\begin{split}
&\begin{split}
    &A \cup X = B \text{ si et seulement si } A \cup B \subset B \text{ et } B \subset A \cup X\\
    \\
    &A \cup X \subset B \text{ alors } X \subset B\\
\end{split}
    \\
    \\
&\begin{split}
    \text{Et } B \subset  A \cup X &\text{ or } A \subset B\\
    & \text{ donc } B \ A \subset X
\end{split}
    \\
    \\
&\begin{split}
    \text{D'où } B \ A \subset X \subset B
\end{split}
\end{split}
\]